台媒：中美軍機同出現在台灣西南空域

台灣傳媒報道，解放軍戰機今日清晨6時許，再度出現在台灣西南空域，是連續3日飛入台灣防空識別區，但未有如前兩日那樣，多架次飛越台海中線，台灣空軍表示，廣播驅離，而美國海軍EP-3偵察機則在清晨5時許，進入台灣西南空域巡航，近上午11時離開，另一架美國空軍E-8C偵察機在上午近8時，也在區內巡航。

解放軍東部戰區前日起在台海進行實戰化軍演，過去兩日，有大批戰機飛越海峽中線，進入台灣防空識別區演習。台灣戰機多度緊急起飛應對，又用防空導彈追蹤監控。

總統蔡英文今日形容，大陸近日的軍事活動是武嚇，指不只是兩岸問題，更是區域安全問題，讓台灣人民更警覺、了解北京政權的本質，區域其他國家也更了解威脅性，呼籲北京必須自我克制，不要挑釁。

原文網址：

等睇刷槍走火